# Сверхъественные воздействия I круга

## Владение Стихией
*Необходимо выбрать конкретную «стихию».*

### Описание:
Вы контролирует и/или "создаёт" выбранный тип »стихии".
Стихия - это что угодно, подходящее логике мира: можете взорвать лампочки, инициировать эмоцию, вырастить цветок, собрать разлитую жидкость, зависит от стихии.

Владение стихией можно использовать как боевое воздействие.
В этом случае оно наносит ущерб без дополнительных эффектов на расстоянии, зависящем от Уровня Мистицизма этого Владения Стихией.

**Важно:** С помощью данного Владения Стихией нельзя имитировать эффекты от других Сверхъестественных Воздействий.

#### Примеры:
 - *Пиромант:* Зажигает ветку в руке, тушит или зажигает факела входя в помещение
 - *Жрец:* Глаза жреца начинают испускать сияние, освещает комнату посылая в неё сферу света
 - *Некромант:* концентрируясь на мертвой плоти заставляет её «ожить»

### Эффект:
 - **Уровень 1 - Дистанция «Касание»:** Вы создаете немного стихии в руках
 (масса и объём не может превышать ваши собственные), манипулируете стихией касаясь её, заставляете принимать и менять форму. Стихия теряет форму или исчезает после потери физического контакта с вами
 - **Уровень 2 - Дистанция «Взгляд»:** Вы создаете немного стихии в пределах вашего восприятия
 (масса и объём не может превышать ваши собственные), манипулируете стихией взглядом, заставляете принимать и менять форму. Стихия теряет форму или исчезает если вы перестанете на не смотреть
 - **Уровень 3 - Дистанция «Все в зоне действия»:** Вы можете «создать» очень много стихии количество зависит от показателя Мист.Шкалы
 (показатель Мист.Шакала умножить на ваши собственные массу и объём),
 так что стихия может вступить в контакт со многими, кто в зоне вашего прямого восприятия
 Количество целей, задетых эффектом, равно показателю Мист.Шкалы.
 Групповые противники Крайне уязвимы к этому типу воздействия
 (Эффект проходит в обход сопротивления).


## Владение Стихией (ещё раз)
*Необходимо выбрать конкретную «стихию».*

### Описание:
Чародей контролирует и/или "создаёт" выбранный тип »стихии".
Стихия - это что угодно подходящее логике мира: Волшебник может потушить разжечь костёр, инициировать эмоцию, осветить помещение, собрать разлитую жидкость.

**Важно:** С помощью данного Владения Стихией нельзя имитировать эффекты от других Сверхъестественных Воздействий.

#### Примеры:
Наиболее оригинальные примеры того, что можно назвать «стихией»:

 - *Менталист:* Мысли о жёлтом кролике могут порядком отвлечь, заставив задуматься о том, откуда он взялся вообще в голове?
 - *Шут:* не самый полезный персонаж в битве, но он может устроить вечеринку где угодно и истеричный смех явно отвлекает
 - *Монах:* Энергия ци может всех заставить почувствовать себя лучше

### Эффект:
 - **Уровень 1:**
    - **Дистанция «Касание»:** Волшебник «создаёт» немного стихии в руках,
    Стихия исчезает после потери контакта с магом
    - **Дистанция «Касание»:** Заклинатель манипулирует стихией касаясь её,
    заставляет принимать и менять форму. Может «зачерпнуть» её
 - **Уровень 2:**
    - **Дистанция «Взгляд»:** Маг манипулирует стихией взглядом, заставляет принимать и менять форму
    - **Дистанция «Взгляд»:** Волшебник «создаёт» немного стихии в пределах восприятия
 - **Уровень 3:**
    - **Дистанция «Знание»:** Волшебник «создаёт» немного стихии в в месте рядом с предметом\объектом который чародей хорошо знает
    - **Дистанция «Взгляд»:** Маг может «создать» очень много стихии,
    так что она вступит в контакт со всеми, кто в зоне прямого восприятия колдуна.
    Количество целей, задетых эффектом, равно показателю шкалы


## Волшебная Рука
*Необходимо выбрать конкретный «внешний вид руки» аккуратный телекинез, лиана, щупальце, оторванная конечность*

### Описание:
Заклинатель создает «руку».
«Рука» существует, пока заклинание активно, или пока волшебник повторно не использует это заклинание.
Он может действием её контролировать, включая:
 - Взаимодействовать с предметами: нажимать кнопки, двигать, толкать, кидать
 - Взаимодействовать с персонажами: мешать им, толкать их, хлопать по плечу и пожимать руки
 - Ударить рукой с нанесением Нелетального Урона (тупых ран)
 - Взять в руку оружие и атаковать им с нанесением соответствующего урона

#### Примеры:
 - *Тауматургия:* Капля крови разрастается в настоящую дополнительную конечность
 - *Повелитель Зверей:* Использует животное для манипулирования предметами
 - *Люминатор:* создает руку из твердого света

### Эффект:
 - **Уровень 1 - Дистанция «Касание»:** Примагнитить к части тела. Поймать падающий предмет каблуком сапога. Взять двуручный предмет одной рукой
 - **Уровень 2 - Дистанция «Взгляд»:** Вы можете «создать» «руку» в пределах восприятия
 - **Уровень 3:**
    - **Дистанция «Знание»:** Вы можете «создать руку» в месте, которое хорошо знаете и контролировать её, пока концентрируетесь
    - Вы можете создать и контролировать несколько рук в пределах восприятия. (количество равно показателю мист. шкалы.)


## Вывести из строя
*Необходимо выбрать конкретный способ выведения из строя - ошеломление, контузия, связывание.*

### Описание:
Заклинатель может вывести из строя противника на какое-то время, эффект зависит от стихии.

**Важно:** при выведение из строя, цель эффекта не может совершать никаких действий как-то в том числе защищаться,
но эффект может закончиться если цель атакуют, или она совершит усилие (потратит энергию\волю).

#### Примеры:
 - *Криомант:* Очень скользкий лёд заставляет падать навзничь
 - *Кошмар:* Заставляет цель свернутся в позе эмбриона
 - *Спиритист:* Призрачные руки, хватают цель порядком мешая

### Эффект:
 - **Уровень 1 - Дистанция «Касание»:** Вывести из строя можно на расстоянии ближнего боя
 - **Уровень 2 - Дистанция «Взгляд»:** Вывести из строя можно на дистанции дальнего боя
 - **Уровень 3:**
    - Можно вывести из строя хорошо знакомую цель вне пределов восприятия или цель, находящуюся в хорошо знакомом месте
    - Можно одновременно оглушить несколько целей в пределах восприятия. Количество зависит от показателя шкалы


## Галоп
### Описание:
Находясь под действием чар, цель считается быстрой и может перемещаться вровень с четвероногими и летящими созданиями.

### Эффект:
 - **Уровень 1 - Дистанция «На себя»:** Сам заклинатель мчиться как Наруто
 - **Уровень 2 - Дистанция «Беги!»:** Чародей может наложить эффект не только на себя
 - **Уровень 3 - Дистанция «Все за мной!»:** Заклинатель может наложить эффект на несколько целей


## Зашифвровать Мысль
### Описание:
Пока заклинание активно, становиться невозможно прочитать мысли.

### Эффект:
 - **Уровень 1 - Дистанция «На себя»:** Чародей может зашифровать свои мысли
 - **Уровень 2 - Дистанция «Взгляд»:** Заклинатель может шифровать чужие мысли. НЕ более одного
 - **Уровень 3:**
    - **Дистанция «Знание»:** Волшебник может шифровать мысли знакомого персонажа, НЕ более одного вне пределов восприятия
    - **Дистанция «Взгляд»:** Маг может шифровать мысли нескольких целей в пределах зрительного контакта. Количество целей равно показателю шкалы


## Защита от Стихии
*Необходимо выбрать конкретную «стихию».*

### Описание:
Чародей может защититься от выбранного на старте «типа стихии».
Стихией может быть что угодно подходящее логике мира.
Защищённый не получает урона в течение некоторого времени.

#### Врем эффекта:
Если воздействие совершалось в боевой/экстримальной обстановке:
 - *1 Успех:* несколько секунд, одно действие, боевой ход.
 - *2 Успеха:* несколько минут до конца сцены, весь бой или скоротечная сцена.
 - *3 Успеха:* несколько часов до отдыха цели или сутки.
 - *Крит!* Эффект продлиться несколько дней в зависимости от уровня крита.

Если воздействие осуществлялось Не в экстримальной обстановке, по всем правилам, его совершение заняло несколько десятков минут, сроки будут следующими:
 - *1 Успех:* несколько минут до конца сцены, весь бой или скоротечная сцена.
 - *2 Успеха:* несколько часов до отдыха цели или сутки.
 - *3 Успеха:* несколько дней в зависимости от количества успехов.
 - *Крит!* Эффект постоянен продолжается пока его не снимут.

### Эффект:
 - **Уровень 1 - Дистанция «На себя»:** Чародей может защитить от воздействия стихии себя.
 - **Уровень 2 - Дистанция «Под защитой»:** Чародей может защитить от воздействия стихии соратника.
 - **Уровень 3 - Дистанция «Взгляд»:** Чародей может защитить несколько целей от воздействия стихии. Количество подзащитных зависит от показателя шкалы.


## Мыслеречь
*Необходимо выбрать спектр существ, с которыми вы можете устанавливать контакт - гуманоиды, животные, мёртвые, демоны, духи природы.*

### Описание:
Волшебник думает послание.
Цель (и только цель) понимает его (даже если не понимает языка) и может ответить.
Таким образом можно передать сложные планы и принципы.

#### Примеры:
 - *Магия Крови:* Послания заключено в каплю крови
 - *Повелитель Зверей:* Послание передает крайне шустрое мелкое животное (муха)
 - *Пиромант:* Послание передает искорка, вылетающая из зажигалки

### Эффект:
 - **Уровень 1 - Дистанция «Касание»:** Колдун может передать сообщение мимолетно коснувшись цели или встретившись взглядами
 - **Уровень 2 - Дистанция «Взгляд»:** Чародей может передать послание цели, наблюдая за ней
 - **Уровень 3:**
    - **Дистанция «Знание»:** Хорошо зная цель (сопартийцы, питомец) можно передать сообщение на любом расстоянии
    - **Дистанция «Взгляды»:** Волшебник может быть «хабом» для мысленного совещания группы в пределах восприятия


## Паучьи Лапы
*Необходимо выбрать внешний вид эффекта - искажение гравитации, липкая подошва, когти.*

### Описание:
Заклинатель может даровать цели способность перемещаться по отвесным поверхностям и даже по потолку.

### Эффект:
 - **Уровень 1 - Дистанция «На себя»:** Чародей может передвигаться по отвесным поверхностям сам
 - **Уровень 2 - Дистанция «Взлетай»:** Заклинатель может наложить эффект на одну другую цель
 - **Уровень 3 - Дистанция «Поползли»:** Колдун может эффект на несколько целей, количество зависит от показателя шкалы

## Починка
*Необходимо выбрать конкретный тип материалов или устройств.*

### Описание:
Этот сверхъестественный эффект чинит предмет из выбранных материалов либо выбранный тип предметов.

### Эффект:
 - **Уровень 1 - Дистанция «Касание»:** Заклинатель можете мгновенно починить предмет, коснувшись его, повертев в руках или ударив.
 Предмет должен быть легко переносим одной рукой (оружие, одежда, настенные часы)
 - **Уровень 2 - Дистанция «Покажи где сломалось? Да работай ты!»:** Чародей может мгновенно починить предмет, посмотрев или наорав на него.
 Предмет должен быть транспортабелен одним человеком (сундук, доспехи, двуручное оружие)
 - **Уровень 3:**
    - **Дистанция «Знание»:** Волшебным можете мгновенно починить предмет за пределами восприятия, зная о нём.
    *(Ало, какая модель? Как давно был приобретен? Вы пробовали выключить и снова включить?)*
    Предмет должен быть транспортабелен одним человеком (сундук, доспехи, двуручное оружие)
    - **Дистанция «Взгляд»:** Вы можете мгновенно починить конструкцию, которую можете охватить взглядом.
    Предмет должен быть транспортабелен группой из трёх человек или одним вьючным животным (автомобиль, стена дома, станок)


## Сингализация
### Описание:
Чародей может накладывать сигнализацию на предметы зоны, слова и понятия, и получать сигналы когда что-либо совершают с ними.

### Эффект:
 - **Уровень 1 - Дистанция «Касание»:** Колдун узнает о нарушении и хорошо узнает нарушителя, если прикоснется к нему
 - **Уровень 2 - Дистанция «Взгляд»:** Чародей хорошо узнает нарушителя, если увидит
 - **Уровень 3 - Дистанция «Знание»:** Заклинатель узнаёт основную информацию о нарушителе, где бы тот не находился


## Толчок
### Описание:
Заклинатель меняет расстояние между собой и целью.
Не поднимает в воздух, толкает и волочит по земле.
Хрупкие предметы могут портиться.

#### Примеры:
 - *Друид*: Призывает лозы
 - *Кошмар*: Вызывает отвращение и цель сама с силой отбрасывает
 - *Туманник*: Дематериализуется на мгновение

### Эффект:
 - **Уровень 1:** В случае захвата Заклинатель может освободиться от него
 - **Уровень 2 - Дистанция «Взгляд»:** Волшебник отталкивает от себя цель на значительное расстояние, переводя цель на дистанцию дальнего боя
 - **Уровень 3 - Дистанция «Взгляд»:** Волшебник отталкивает от себя всех кого пожелает на значительное расстояние, переводя цели на дистанцию дальнего боя


## Чужой Взор
### Описание:
Колдун создает контакт с кем-либо и может видеть и чувствовать то же, что видит и чувствует цель.

### Эффект:
 - **Уровень 1 - Дистанция «Касание»:** Чародей может установить связь коснувшись цели
 - **Уровень 2 - Дистанция «Взгляд»:** Заклинатель может установить связь, восприняв цель (на расстоянии крика или взгляда)
 - **Уровень 3:**
    - **Дистанция «Знание»:** Заклинатель может установить связь с хорошо знакомым существом на любой дистанции
    - **Дистанция «Знание»:** Заклинатель может установить связь с несколькими существами в пределах видимости
